<!DOCTYPE html>
<html lang="es">
<head>
  <meta charset="UTF-8" />
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
  <title>Trivia Escolar</title>
  <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/animate.css/4.1.1/animate.min.css"/>
  <style>
    body {
      font-family: Arial, sans-serif;
      background: #f4f4f4;
      padding: 2rem;
      text-align: center;
    }
    .container {
      max-width: 600px;
      margin: auto;
      background: white;
      padding: 2rem;
      border-radius: 10px;
      box-shadow: 0 4px 8px rgba(0,0,0,0.1);
    }
    .question {
      font-size: 1.3rem;
      margin-bottom: 1rem;
    }
    .options button {
      display: block;
      margin: 0.5rem auto;
      padding: 0.7rem 1rem;
      width: 100%;
      font-size: 1rem;
      cursor: pointer;
      border: 2px solid #ccc;
      border-radius: 5px;
      background: #eee;
      transition: all 0.3s ease;
    }
    .options button.correct {
      background-color: #4CAF50;
      color: white;
      border-color: #4CAF50;
    }
    .options button.incorrect {
      background-color: #f44336;
      color: white;
      border-color: #f44336;
    }
    button:disabled {
      opacity: 0.6;
      cursor: not-allowed;
    }
    #nextBtn {
      margin-top: 1rem;
      padding: 0.7rem 1.5rem;
      font-size: 1rem;
      background: #2196F3;
      color: white;
      border: none;
      border-radius: 5px;
      cursor: pointer;
      display: none;
    }
    #scoreContainer {
      display: none;
      font-size: 1.2rem;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <div class="container animate__animated animate__fadeIn">
    <div id="quiz">
      <div id="question" class="question"></div>
      <div class="options" id="options"></div>
      <button id="nextBtn">Siguiente</button>
    </div>
    <div id="scoreContainer"></div>
  </div>

  <script>
    const questions = [
      {
        question: "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
        options: ["Tierra", "Venus", "Mercurio", "Marte"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "¿Cuántos continentes hay en la Tierra?",
        options: ["5", "6", "7", "8"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
        options: ["Mario Vargas Llosa", "Gabriel García Márquez", "Octavio Paz", "Pablo Neruda"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "¿Cuál es el resultado de 9 x 8?",
        options: ["72", "81", "64", "88"],
        answer: 0
      },
      {
        question: "¿Qué país es famoso por la Torre Eiffel?",
        options: ["Italia", "España", "Francia", "Alemania"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "¿Qué órgano del cuerpo humano bombea la sangre?",
        options: ["Cerebro", "Estómago", "Pulmones", "Corazón"],
        answer: 3
      },
      {
        question: "¿Cuál es el metal más ligero?",
        options: ["Hierro", "Plomo", "Litio", "Oro"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "¿Qué océano es el más grande del mundo?",
        options: ["Atlántico", "Índico", "Ártico", "Pacífico"],
        answer: 3
      },
      {
        question: "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        options: ["Leonardo da Vinci", "Picasso", "Van Gogh", "Miguel Ángel"],
        answer: 0
      },
      {
        question: "¿Qué gas respiramos para vivir?",
        options: ["Dióxido de carbono", "Oxígeno", "Nitrógeno", "Hidrógeno"],
        answer: 1
      }
    ];

    let currentQuestion = 0;
    let score = 0;

    const questionEl = document.getElementById("question");
    const optionsEl = document.getElementById("options");
    const nextBtn = document.getElementById("nextBtn");
    const scoreContainer = document.getElementById("scoreContainer");

    function loadQuestion() {
      const q = questions[currentQuestion];
      questionEl.textContent = q.question;
      optionsEl.innerHTML = "";
      nextBtn.style.display = "none";

      q.options.forEach((option, index) => {
        const btn = document.createElement("button");
        btn.textContent = option;
        btn.onclick = () => selectAnswer(btn, index);
        optionsEl.appendChild(btn);
      });
    }

    function selectAnswer(btn, selectedIndex) {
      const correctIndex = questions[currentQuestion].answer;
      const buttons = optionsEl.querySelectorAll("button");

      buttons.forEach((b, i) => {
        b.disabled = true;
        if (i === correctIndex) b.classList.add("correct");
        if (i === selectedIndex && i !== correctIndex) b.classList.add("incorrect");
      });

      if (selectedIndex === correctIndex) score++;
      nextBtn.style.display = "inline-block";
    }

    nextBtn.onclick = () => {
      currentQuestion++;
      if (currentQuestion < questions.length) {
        loadQuestion();
      } else {
        showScore();
      }
    };

    function showScore() {
      document.getElementById("quiz").style.display = "none";
      scoreContainer.style.display = "block";
      let feedback = "";
      if (score === 10) feedback = "¡Perfecto! ¡Eres un genio!";
      else if (score >= 7) feedback = "¡Muy bien hecho!";
      else if (score >= 4) feedback = "Buen intento, ¡sigue practicando!";
      else feedback = "¡Puedes hacerlo mejor la próxima vez!";

      scoreContainer.innerHTML = `<p>Tu puntaje fue ${score} de 10.</p><p>${feedback}</p>`;
    }

    loadQuestion();
  </script>
</body>
</html>
